@inproceedings{Turco-Nakamura-Yoo:JEP-TALN:2024,
    author = "Turco, Giuseppina and Nakamura, Chie and Yoo, Hiyon",
    title = "Traitement incr\'emental de la prosodie en L2",
    booktitle = "Actes de JEP-TALN-RECITAL 2024. Actes des 35\`emes Journ\'ees d'\'Etudes sur la Parole",
    month = "7",
    year = "2024",
    address = "Toulouse, France",
    publisher = "Association pour le Traitement Automatique des Langues",
    pages = "551-559",
    note = "",
    abstract = {Les auditeurs natifs s'appuient sur des indices prosodiques pour r\'esoudre les ambigu{\"\i}t\'es syntaxiques \`a un stade tr\`es pr\'ecoce du traitement en ligne des phrases. Nous proposons de tester si un m\'ecanisme similaire est utilis\'e par les auditeurs de langue seconde. En utilisant un paradigme du monde visuel, nous avons test\'e des phrases en anglais avec une ambigu{\"\i}t\'e d'attachement du syntagme pr\'epositionnel avec des apprenants fran\c{c}ais d'anglais L2. L'impact de la fronti\`ere prosodique plac\'ee avant ou apr\`es le Syntagme Nominal objet a \'et\'e examin\'e (p. ex. The boy will write to \\% the panda with the crayon, ou The boy will write to the panda \\% with the crayon). Nos r\'esultats pr\'eliminaires montrent que les apprenants fran\c{c}ais sont capables d'int\'egrer l'information des fronti\`eres prosodiques pour r\'esoudre l'ambigu{\"\i}t\'e syntaxique plus rapidement que les populations d'apprenants test\'ees pr\'ec\'edemment (c.-\`a-d. L1 japonais et L2 anglais). Cela sugg\`ere que les apprenants exploitent des indices prosodiques fins dans les d\'ecisions d'analyse syntaxique pour localiser l'information de fronti\`ere.},
    keywords = "prosodie L2,fronti\`ere prosodique,traitement prosodique,oculom\'etrie",
    url = "https://talnarchives.atala.org/TALN/TALN-2024/0747.pdf"
}
